**[>>> Содержание <<<](ru.index)**

## Разъяснение приципа создания и хранения записей журнала событий ##

Любая запись, создаваемая в журнале событий соотносится с каким-либо плагином, существующем в реестре установленных плагинов. Кроме того, создавать записи в журнале можно только по ключам заранее определённым в реестре журнала. Как правило, запись о событии формируется из двух составляющих: шаблона, описывающего событие, и данных, вставляемых в шаблон.

Например, рассмотрим шаблон ```"Плагин [%d] был удалён"```. Здесь вместо ```%d``` будут вставлены данные, уточняющие, какой плагин был удален. Если в шаблоне отсутствует последовательность символов ```%d```, например, ```"Записи журнала были удалены"```, то запись журнала будет состоять только из шаблона без уточняющих данных.

Фреймворк phpMeccano позволяет использовать шаблоны на нескольких языках. При этом следуеет иметь в виду, что при установке событий из файла *log.xml*, будут сохранены шаблоны только на языках, присутствующих в реестре фреймворка. Если в реестре присутствует язык, не описанный в файле *log.xml*, то для этого языка будут автоматически созданы шаблоны событий вида ```"ключевое_слово: [%d]"```.

**[>>> Содержание <<<](ru.index)**